外 圍 莊 家 虎 視 眈 眈

外 圍 莊 家 虎 視 眈 眈

馬 會 鐵 定 明 年 三 、 四 月 間 於 從 化 馬 匹 訓 練 中 心 舉 辦 首 個 大 型 示 範 賽 馬 日 ， 並 由 本 港 現 役 騎 師 及 馬 匹 擔 綱 ， 務 求 模 擬 出 真 實 競 賽 的 效 果 。 雖 然 馬 會 決 定 不 會 就 示 範 賽 馬 日 的 幾 場 試 跑 接 受 投 注 ， 但 據 悉 內 地 不 少 外 圍 莊 家 已 對 明 年 的 示 範 賽 馬 日 虎 視 眈 眈 、 磨 拳 擦 掌 ， 正 盤 算 就 示 範 試 跑 收 受 地 下 賭 注 。

內 地 雖 名 義 上 不 鼓 勵 任 何 形 式 的 博 彩 活 動 ， 但 眾 所 周 知 地 下 賭 風 非 常 熾 烈 ， 以 本 港 的 六 合 彩 為 例 ， 本 來 只 是 純 粹 講 運 氣 的 玩 意 ， 內 地 就 衍 生 出 買 號 碼 、 單 雙 及 顏 色 波 等 五 花 八 門 的 投 注 種 類 ， 不 單 賭 得 勺 鑽 ， 注 碼 更 賭 得 兇 狠 。 跑 馬 的 緊 張 刺 激 程 度 ， 是 賭 波 及 六 合 彩 無 可 比 擬 的 ， 幾 可 肯 定 會 吸 引 可 觀 的 投 注 。

雖 然 示 範 賽 馬 日 的 試 跑 ， 始 終 不 會 百 分 百 如 真 實 跑 馬 般 認 真 搏 命 ， 試 跑 也 不 會 有 董 事 監 察 質 疑 騎 師 拉 馬 的 正 規 監 管 ， 對 投 注 者 全 無 保 障 可 言 。 但 對 求 賭 的 人 對 說 ， 是 否 貨 真 價 實 大 打 真 軍 並 非 他 們 的 考 慮 ， 賭 馬 本 來 就 是 夾 雜 真 真 假 假 的 風 險 ， 當 考 眼 光 也 好 、 當 碰 運 條 也 好 ， 地 下 外 圍 不 愁 沒 有 客 路 。

即 使 在 香 港 ， 馬 會 也 不 能 完 全 杜 絕 外 圍 馬 的 生 存 空 間 ， 更 遑 論 在 陌 生 的 內 地 尺 度 。 若 示 範 賽 馬 日 只 是 一 年 一 度 ， 辜 且 隻 眼 開 隻 眼 閉 ， 但 日 後 增 加 示 範 賽 日 次 數 時 ， 試 跑 成 了 地 下 外 圍 指 定 受 注 的 項 目 又 如 何 ？ 馬 會 是 否 應 該 與 內 地 部 門 多 加 溝 通 ， 研 究 針 對 外 圍 受 注 示 範 試 跑 的 應 對 策 略 ？

幾時開放賭權
馬會咁垃圾 真係撐唔落

馬會:唔好賭囉,我迫你?

就唔賭你

反正有朋友住外國